---
title: 論点のすり替えをキメる。
date: "2020-10-28T23:59:59.999Z"
description: "NCISは同僚の内輪ネタがやたら反復されて冷める。"
---

「防犯カメラの設置はプライバシーの侵害だ。ここはプライバシーを守る国だろう。」

「外部の敵から身を守るための施策だ。」

いわゆる論点のすり替えが起こったわけだ。こういうのは意図的にやるなら構わない。それはそれで色々とその人の考えも伝わってくるというものだ。一方でこういう会話を自分の認識せぬままにやってくる人がいる。かなり雑に言ってしまえば言語能力が未成熟なのだろう。そうすると、やはりこの人とはしっかりとした会話を行えない、そう判断されるのは必至である。私としてもそのような状況に出くわせば相手に不快感を与えない範囲で、相手に発話を丸投げし、つつがなく会話()を終了させる。

自分では自分の認識しうる範囲でしかものを観られないという事実は、やはり人生にクリティカルに効いてくるものである。